[
  {
    "question": "おなかに できる ホタチは たたかうとき だけでなく かたい きのみを わるときにも つかう。",
    "answer": "ミジュマル",
    "game": "ポケットモンスターＸ"
  },
  {
    "question": "キメ細やかな 毛皮の 持ち主。 怒らせると どんどん ふくらみ のしかかってくるので 注意。",
    "answer": "プクリン",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "動きが のろく 間抜け。 叩かれても ５秒 たってから 痛さを 感じるほどだ。",
    "answer": "ヤドン",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "はなびらの おおきさは せかいいち。 ひどい アレルギーを ひきおこす どくかふんを ばらまいて あるく。",
    "answer": "ラフレシア",
    "game": "ブリリアントダイヤモンド・シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "命を 奪おうと 決めた 獲物の 影に 潜り込み じっと チャンスを 狙ってる。",
    "answer": "ゲンガー",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "どこまでも えものを おいつづける しゅうねんぶかい せいかくだが あさひが のぼると あきらめる。",
    "answer": "ヨワマル",
    "game": "ブリリアントダイヤモンド・シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "よなよな いせきを さまよう。 もっている マスクは ひと だった ころの じぶんの かお だという。",
    "answer": "デスマス",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "幼子 惑わし 彼岸へ 連れ去ると 伝えられし ポケモン。 人魂より 転生したと 噂あるも 真偽不明なり。",
    "answer": "フワンテ",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "だれかが しぬ ちょくぜんに あらわれる ことから しにがみの つかい として おそれられている。",
    "answer": "ランプラー",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "すいとる いのちが わかければ わかいほど あたまの ほのおは おおきく あやしく もえあがる。",
    "answer": "ヒトモシ",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "リボン状の器官より 怒りを 鎮める 気を 放つ。 諍う者 あれば これを 巻きつけ たちまち 場を 和ます。",
    "answer": "ニンフィア",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "心臓や 脳みそは 小さく 体の 大部分が 胃袋。 なんでも 溶かす 胃液を 出す。",
    "answer": "ゴクリン",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "壁をすり抜け 何処にでも 姿 現す 恐ろしき悪霊。 舌で 舐められし者 日に日に 衰弱し 死に至るとの噂。",
    "answer": "ゴースト",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "ピカピカの おうごんの からだ。 もはや にんげんだった ことは おもいだすことは ないと いう。",
    "answer": "デスカーン",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "かぼちゃの あなから てらしている ひかりは みた ひとや ポケモンを さいみんじょうたいにして あやつる。",
    "answer": "バケッチャ",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "ポケモンだと 認識されたのは 最近のこと。 それまでは 布を 被った おばけと 思われていた。",
    "answer": "ミミッキュ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "地面 深くで 生まれ 山ほどの 土を 食べ終わると 体を つくるため サナギになる。",
    "answer": "ヨーギラス",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "頬に 電気を溜めし 袋を 有す。 森林を 棲み処とし 硬き 木の実は 電撃で 焼き 食べる 知恵者なり。",
    "answer": "ピカチュウ",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "皮膚が とても 薄いので 光に 照らされると 血液が 温められて 弱ってしまう。",
    "answer": "ディグダ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "スーパーコンピュータなみの ずのう。 はったつした ずのうは あらゆる ちょうのうりょくを つかいこなす。",
    "answer": "フーディン",
    "game": "シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "クキが なくなると いきていけない。 だから クキを ねらう あいてとは いのちがけで たたかうのだ。",
    "answer": "カモネギ",
    "game": "ブリリアントダイヤモンド・シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "振る舞い パントマイムが如く。 道化師 思い起こす 姿にて 指先より 発す 気力 用いて 透明な壁を作る。",
    "answer": "バリヤード",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "不規則な 遺伝子を 持つ。 石から出る 放射線によって 体が 突然変異を 起こす。",
    "answer": "イーブイ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "生まれたときから すでに 大きい。 脱皮を 繰り返しては どんどん 育って 長くなる。",
    "answer": "ミニリュウ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "カラの なかに たくさん しあわせが つまっていて やさしい ひとに しあわせを わけあたえるという。",
    "answer": "トゲピー",
    "game": "ブリリアントダイヤモンド・シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "尻尾の 灯りは 遠くまで 届くので 昔より かがり火として 大事に されている。",
    "answer": "デンリュウ",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "くろい しっぽを ひっしになって かくすのは しっぽに ひみつがある しょうこだと かんぐられている。",
    "answer": "ソーナンス",
    "game": "ブリリアントダイヤモンド・シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "テレパシーを つかい なかまどうしで いしそつうを しているらしい。 いつも かべに はりついている。",
    "answer": "アンノーン",
    "game": "シャイニングパール"
  },
  {
    "question": "心音 聞こえず 呼吸の気配すら 窺えぬが 活動に 支障なき様子。 奇天烈すぎるゆえ 皆目 見当つかず。",
    "answer": "ポリゴン",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "飛び跳ねていないと 死んでしまう。 頭に 乗せている 真珠が サイコパワーを 増幅させるのだ。",
    "answer": "バネブー",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "もりで さまよい いのちを おとした こどもの たましいが きりかぶに やどり ポケモンに うまれかわった。",
    "answer": "ボクレー",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "強い 怨念が ぬいぐるみを ポケモンに 変えた。 口を 開けると 呪いの エネルギーが 逃げていく。",
    "answer": "ジュペッタ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "かげの ような からだに ふれては いけない。 えに きざまれた おそろしい きおくを みせられるぞ。",
    "answer": "デスバーン",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "ひとつぶの すなにも いしが ある。 ちいさな ポケモンを のみこみ いきたまま せいきを うばう。",
    "answer": "シロデスナ",
    "game": "ウルトラサン"
  },
  {
    "question": "まよなかに どうたいから ひびく ぶきみな なきごえは あのよで くるしむ ししゃの なきごえらしい。",
    "answer": "パンプジン",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "ベールの ような てあしを まきつけ しびれさせると 8000メートルの しんかいに つれこんで ころすのだ。",
    "answer": "プルリル",
    "game": "ブラック2・ホワイト2"
  },
  {
    "question": "うちゅうが まだ ない ころに さいしょに うまれた ポケモンと しんわの なかで かたられている。",
    "answer": "アルセウス",
    "game": "アルファサファイア"
  },
  {
    "question": "つばさを かるく はばたかせた だけで みんかを ふきとばす はかいりょくを もっている ために かいていで ひとしれず くらす ように なった。",
    "answer": "ルギア",
    "game": "ルビー・サファイア"
  },
  {
    "question": "みずうみに すむ ポケモン。 およぐ スピードは オリンピックせんしゅの きんメダリストよりも はやい。",
    "answer": "ゴルダック",
    "game": "ダイヤモンド"
  },
  {
    "question": "さいがいの よかんを かんじとる。きけんを しらせる ときだけ ひとまえに あらわれるという。",
    "answer": "アブソル",
    "game": "ダイヤモンド・パール"
  },
  {
    "question": "おとなの からだを つくるための いちじてきな じょうたい。じぶんでは ほとんど うごけない。",
    "answer": "コクーン",
    "game": "赤・緑"
  },
  {
    "question": "9にんの せいなる ちからを もった せんにんが がったいして うまれたという でんせつが ある。ちのうが たかく ひとの ことばを りかいする。",
    "answer": "キュウコン",
    "game": "サファイア"
  },
  {
    "question": "エスパーしょうねんが じぶんの なかの サイコパワーを おさえきれなくなり へんしんして しまったとの せつも。",
    "answer": "ユンゲラー",
    "game": "サン"
  },
  {
    "question": "出し抜けに 村に現れ たちまち 米蔵を 空にする 大食漢。 古より 災厄のひとつと 数えられし行為なり。",
    "answer": "カビゴン",
    "game": "ルビー・サファイア"
  },
  {
    "question": "たおやかなる 翼 備え 無音にて 飛翔す。 小刀に比肩す 鋭利なる羽根 翼より 巧みに 飛ばす技 体得す。",
    "answer": "モクロー",
    "game": "Pokémon LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "けんきゅうの ために いでんしを どんどん くみかえていった けっか きょうぼうな ポケモンに なった。",
    "answer": "ミュウツー",
    "game": "赤・緑"
  },
  {
    "question": "サバンナに はえている せたけの ひくい きを かけのぼり あたらしい きのめを ついばむ。なにかを かんさつしている みたいな ひとみ。",
    "answer": "ネイティ",
    "game": "エメラルド"
  },
  {
    "question": "とても かるい からだ。ふきとばされないよう しっかり じめんを ふみしめている。",
    "answer": "ハネッコ",
    "game": "銀"
  },
  {
    "question": "口から 吐き出す 液体は 木の皮を つける 接着剤。 空気に 触れると 固まるのだ。",
    "answer": "クヌギダマ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "敵の 意識を 巧みに そらし 花粉が 詰まった 花爆弾を いつの間にか 取りつけ 爆破する。",
    "answer": "マスカーニャ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "フワフワの 体毛は 植物に 近い 成分。 こまめに 顔を 洗って 乾燥を 防ぐ。",
    "answer": "ニャオハ",
    "game": "スカーレット"
  },
  {
    "question": "人懐っこくて 寂しがり。 ちょっと かまっただけでも いつまでも 後を ついてくるぞ。",
    "answer": "ボチ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "飲まれることで 体に 入り込み 内側から 生体エネルギーを 奪うのだ。 その味は 不味い。",
    "answer": "ヤバチャ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "凶事を 祓う 呪文 唱えるゆえに 家に招く 風習あり。 ただし 機嫌を 損ねる 行いあれば 災い もたらす。",
    "answer": "ムウマージ",
    "game": "LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "たましいを おおう れいたいの からだには ちゅうい。 ふれると いしのように うごけなく なるぞ。",
    "answer": "サニゴーン",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "しんかして かぶっていた ははおやの ホネが いったいかして そのうえ きょうぼうな せいかくに かわった。",
    "answer": "ガラガラ",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "怨念の 染みついた 古い 鎧により 進化した 姿。 容赦なく 敵を 切り刻む。",
    "answer": "ソウブレイズ",
    "game": "バイオレット"
  },
  {
    "question": "クネクネうごいて ひとに ちかづくと とつぜん あたまを ばくはつさせた。 ウルトラビーストの いっしゅらしい。",
    "answer": "ズガドーン",
    "game": "ウルトラサン"
  },
  {
    "question": "恨み抱え 雪山に 消えし 女人の魂 宿りし ポケモン。 行い悪し 男を 呪い殺すと 伝承あり 肝 冷えたり。",
    "answer": "ユキメノコ",
    "game": "LEGENDS アルセウス"
  },
  {
    "question": "はかばで はっせいする ガスに おんねんが やどるうち やがて ポケモンに なったと いわれている。",
    "answer": "ゴース",
    "game": "ウルトラサン"
  },
  {
    "question": "ひとと くらすようになった さいしょの ポケモンと いわれる。おだやかな せいかくの ポケモン。",
    "answer": "メェークル",
    "game": "X、オメガルビー"
  },
  {
    "question": "からだの こうぞうを しらべようと レントゲンで さつえいしたが けっきょく なにも うつらなかった。",
    "answer": "ドーミラー",
    "game": "ダイヤモンド、Y、アルファサファイア"
  },
  {
    "question": "ちのうが たかく とても れいせい。 たいようの ひかりを たっぷり あびると うごきが するどくなる。",
    "answer": "ツタージャ",
    "game": "ブラック"
  },
  {
    "question": "からだが よごれると はっぱで こうごうせいが できなくなるので いつも せいけつに している。",
    "answer": "ジャノビー",
    "game": "ブラック2・ホワイト2"
  },
  {
    "question": "かつては せビレが しょくざいとして ちんちょうされ らんかく された かなしい かこを もっている。",
    "answer": "サメハダー",
    "game": "ムーン"
  },
  {
    "question": "わたぐもに まぎれて おおぞらを まう。すきとおった こえで メロディを さえずれば みみにした ものは うっとり ゆめごこち。",
    "answer": "チルタリス",
    "game": "ルビー"
  },
  {
    "question": "なんおくねんも オゾンそうの なかを とびつづけ けっして ちじょうには おりてこない ポケモン。くうきちゅうの チリと みずを たべるらしい。",
    "answer": "レックウザ",
    "game": "ルビー"
  },
  {
    "question": "あたらしい かざんが できるたび うまれてくると つたえられる だいちを かけめぐる ポケモン。",
    "answer": "エンテイ",
    "game": "銀"
  },
  {
    "question": "わきみずの やさしさを やどした ポケモン。すべる ような みのこなしで だいちを はしり にごった みずを きよめる ちからを もつ。",
    "answer": "スイクン",
    "game": "ルビー・サファイア"
  },
  {
    "question": "ちょうのうりょくを つかうよりも じまんの うでを ぶんまわして なぐりたおすのを このんでいる。",
    "answer": "ランクルス",
    "game": "ソード"
  },
  {
    "question": "やりを かまえ てきへ とつげき。 ネギガナイトとの けっとうを えがいた かいがが ゆうめい。",
    "answer": "シュバルゴ",
    "game": "シールド"
  },
  {
    "question": "てきに おそわれると カラの ふたを とじて ぼうぎょ。ふたの すきまから ベトベトした どくえきを とばす。",
    "answer": "チョボマキ",
    "game": "ブラック"
  },
  {
    "question": "",
    "answer": "",
    "game": ""
  },
  {
    "question": "",
    "answer": "",
    "game": ""
  }
]